<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>お気持ち表明</title>
    <link>http://sw-saturn.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on お気持ち表明</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jan 2019 20:54:55 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://sw-saturn.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第2回高専キャリア全国大会に参加したお話</title>
      <link>http://sw-saturn.github.io/blog/post/kosencarrer2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 20:54:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://sw-saturn.github.io/blog/post/kosencarrer2/</guid>
      <description>えーあけましておめでとうございます。でみです。
書こうと思っている記事が溜まりに溜まってます。
新年一発目、とりあえず高専キャリア全国大会に参加した話から。
そもそも高専キャリア全国大会って？ これ。
なんで参加した？  プロたちはどんな進捗を生やしているのか知りたかった。 交通費と人権が支給される  メリットしかないじゃんこれ。 ありがとうございます。
当日まで 登壇はしないので、ただ旅行してた。登壇しないのほんと良くない。アウトプットせねば(使命感)。
昨年末放浪してました。別で記事書きます。
で、前日入りしました。
@任意
東京駅付近でおすすめの文房具屋無いですか
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2019年1月4日 
この前、はすみ@hsm_hxさんの文房具はいいぞキャスを見て、うおおおおになってたので近くの文具屋に行こうとしたが、迷いまくった。着いたけど。
で、これ本当にいいなになったので、後日買いました。本当にオススメこれ。
羽田に泊まろうかと思ったが、12時間1000円ちょいのネカフェがあったんで、そこで寝ました。今思うと空港のが良かったかも、狭かったので。
治安〜〜
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2019年1月4日 
当日 ぽきた！暇！とりあえず出るか！ということで、外に出たは良いも、することがないので、銀座のりんご屋さんに行き、うわたっかと思っていた。
えーこわめっちゃ並んでる (at @Apple 銀座 in 中央区, 東京都) https://t.co/GA49yaMoAW
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2019年1月5日 
んで、昼飯。
最近何かと松屋行きがち
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2019年1月4日 
松屋のオタクになります。 #このオタクになりたい2019最優秀賞 https://t.co/O8Jvt2FBrk
&amp;mdash; makotia (@hs6a) 2019年1月10日 
#このオタクになりたい2019最優秀賞 です。どうも。
で、マクドで時間つぶしてました。
時間潰しだ (@ マクドナルド - @mcdonaldsjapan in 港区, 東京都) https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高専カンファレンス in 名古屋2018に参加したお話</title>
      <link>http://sw-saturn.github.io/blog/post/kosenconf124nagoya2018/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:40:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://sw-saturn.github.io/blog/post/kosenconf124nagoya2018/</guid>
      <description>どうも，先日高専カンファレンス in 名古屋に行ってきました．
これです．
前日 名古屋，意外と訪れる機会多いよね．
名古屋といえば，家でたら9時くらいに通過する，長野への乗換駅だよね！
特に家に用事がないので、直で名古屋行っちまうか
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月21日 
ということで，無計画前日入りマンしました．
初日はネカフェ宿泊で一晩過ごしましたが，雨で辛いさんになってた
当日 とりあえず早朝暇になったので，ラでゲしているオタクを観測したので，エンカしに行った．
朝飯タイムはモスで，とりあえず初エンカなので名刺交換した モスで名刺交換すな
んでモス行って大須のタイステに行って，またゲして昼飯はサイゼでいつものやつ オタクすぐサイゼ
で，無事会場入りしました． 会場入り (@ 東カン名古屋キャステール in 名古屋市東区, 愛知県 w/ @pmsm_p) https://t.co/ENEyacyAoR
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月22日 
休憩時間とかにプロたちと名刺交換したり楽しかった． 1年生のプロ，Siketyan行列ができてたりして凄かった
今回，結構自身が作ったプロダクトとかを世に発信している人が多かったですね．
たまたまリリースしたアプリが結構DLされたり，技術同人誌出したり(hsm_ai物理本買いたくなった)，高専生の湯葉層は良いなと思いました．
なんだかんだで時間が過ぎるのもあっという間で，懇親会になりました．
懇親会では，Gitコマンドかるたやプログラミング言語かるたとか(これ)すごい楽しそうでした．
私はGitﾁｮｯﾄﾃﾞｷﾙ人なので,あんまわからなかったのですが，プロになれるよう勉強したいですね．
2日目(翌日に遊ぶ会) なんかTL眺めてたらATND張ってあったんでとりあえず参加してみました． なんか朝(早朝だが)同期が名古屋来てたみたいなんで第一次エンカをキメました．
朝飯の小倉トーストうまかった．
ですが，ながらの指定券を取ってなかったので 本日の寝床が無いぞ
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月22日 
になってた
とりあえず会場向かったが，時間まで暇だったので，フラフラ歩いて写真撮ってました．
なんかビルビルしてて都会感満載だったわ
無事?集合して名古屋城に向かい，観光してました． 本日、躍動感を撮ることを覚えました pic.twitter.com/5wJVsFAocp
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月23日  (躍動感を与えるの好きだ)
そして無事絶起したYmgnさんを回収し，ゲに行きました． I&amp;#39;m at 名古屋レジャーランド ささしま店 in 名古屋市, 愛知県 https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サポーターズ主催の逆求人イベントに行ってきたお話</title>
      <link>http://sw-saturn.github.io/blog/post/1on1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:36:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://sw-saturn.github.io/blog/post/1on1/</guid>
      <description>どうも．
先日の12/15(土)にサポーターズ主催の1on1エンジニア面談イベントに参加してきました． 同じ日に学校で合同企業説明会が開かれていたのですが，自分がベンチャーに行きたいこともあって，こっちを選びました．
場所はサポーターズ京都オフィスです．
My Hometownです．めっちゃ行きやすかった！ありがとうございます．

概要 概要は，ここに乗っているので合わせて見てみてください．
言わば，合同企業説明会の逆バージョンです．企業の人事さんやエンジニアさんに自分を売り込む．
そんな感じです．
1ターン25分で，最大10ターン企業とお話できます．私は8ターン埋まっていました．
開催前のアンケートから企業を絞っていたのですが，今思えば削らなくてもよかったかなーと思いますね&amp;hellip;

で，1ターンの最初の5分はプレゼンで自分をアピールします．そのあと企業さんが気になったところとか，お話をするスタイルで進めていきます．
私の資料はこんな感じでした．
 
経緯 サポーターズというエンジニアの就活を支援して頂けるサイトがありまして，毎日のようにドカドカ企業さんからサポートが届きます．
ある日， †特別支援† と書かれた1on1イベントのお知らせメールが届きました．
†特別†と書かれたらなんか行きたくなりますよね.
てな訳で応募したわけであります!
京都開催だし交通費もあんまりかからない，近いって最高だな!
地元は京都なんだか住んでいるのは舞鶴なんだよな3時間かかるぞつら
当日まで 当日までに電話面接という形で，自分の開発経験とかプロフィールの説明をして，覚悟を決めれば合格と行った流れでした．
とりあえず自分の作ったものをまとめてプレゼンに書き出しました．
一週間前になると，サポーターズ京都支社長の方から，プレゼンの確認などもして頂けました．
手厚いサポートで，とても助かりました．ありがとうございます．
タイムスケジュール ざっとこんな感じです．事前に面談を希望する企業のアンケートがあり，結果に応じて実際に面談する企業が決まっています．
 10:00- 開場，企業側のプレゼン 12:00- 昼休憩 13:00- 第1ターン開始 19:30- 第10ターン終了，懇親会 20:00 終了  当日~午前~ なんとなく会場に行き，決められたテーブルに座るわけです． 午前中は企業説明で，ふんふんと聞いていました．
当日は，私の友人(高専生)と2人で行っており，流石に高専生はいないだろうと思っていましたが，hsm_hxさんを観測しました．
FFではなかったのですが，
hsmさんがいる
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月15日 
を観測されたようでフォローしていただきました．
ありがとうございます．
お昼ご飯は事前に聞いていなかったのですが，弁当が配られました． これは人権のある昼飯である pic.twitter.com/QaDESFTZV3
&amp;mdash; でみ (@Sw_Saturn) 2018年12月15日 
とりあえず
昼飯うまい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dmz_ai作ってみた</title>
      <link>http://sw-saturn.github.io/blog/post/dmz_ai/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:49:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://sw-saturn.github.io/blog/post/dmz_ai/</guid>
      <description>こんなもん作ってみました．
Tweets by dmz_ai 
作ろうと思った経緯 　今年の10月下旬ごろに開催された高専プロコンに参加してきました．例年，高専プロコンが終わったらTLが賑やかになるんですよね． そしてTLのプロたちを眺めていたらこんなものが飛び込んできました． C#で人口無能と化した僕.botを作った - ケヴィンのなんかいろいろ
突然ですが僕の分身を作りました。2日で作った（コミットログ曰く）。 twitter.com こいつについて書きます。 なにこれ？ モチベーション 実装とか ツイートを取得する、ツイートする 形態素解析して文節を抽出してテーブルを作る マルコフ連鎖（のような何か）を利用して、ツイートする文章を作る。 作った文章をツイート 問題 今後 参考資料
kvinnoiroiro.hatenablog.com
はいプロ． プロです．
ということで私も作ってみました(便乗)．
中身 簡単にいうと，自分のTLの発言を200Post取得して，MeCabで形態素解析する．
形態素解析した語彙を単語ごとに分割して3つ組に分けてSQLiteデータベースにぶちこむ． マルコフ連鎖で文章生成して，Twitterに投稿する．的な流れです．
ちなみに，MeCabのPythonバインディングを使用してPythonでプログラム構成，VPSでcronを使って定期的にツイートしています．また，毎回新規学習はしないです．学習したくなったタイミングで語彙のアップデートができます．
総評  なんか動いてはいるものの，ベースの文章がガバガバなのでアレ 自分本体の語彙力データベースを更新するべきだなー プロになりたい  そのうちまた機能追加していい感じにしていきたいですね．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今更ながらブログを作ってみた</title>
      <link>http://sw-saturn.github.io/blog/post/new/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:37:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://sw-saturn.github.io/blog/post/new/</guid>
      <description>こんにちは．
某M高専の学生です．
今更ながら，Hugo+GitHub Pagesでブログを作ってみました．
気が向いたら更新していくつもりです．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>